<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<click_to_choose>
  <title>&lt;p&gt;Normas del lenguaje: comas y conjunciones&lt;/p&gt;</title>
  <directions>&lt;p&gt;Selecciona la opci&amp;#243;n correcta&lt;/p&gt;</directions>
  <directionsAudio />
  <sfxPool value="pool1" />
  <background value="yellow3" />
  <rounds>
    <round>
      <screens>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Pedro Miguel Ana y Eva son el equipo que representar&amp;#225; a sexto grado en el concurso de ortograf&amp;#237;a.&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Pedro, Miguel, Ana y Eva son el equipo que representará a sexto grado en el concurso de ortografía.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Pedro, Miguel, Ana, y Eva, son el equipo que representará a sexto grado en el concurso de ortografía.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Pedro, Miguel Ana, y Eva son el equipo que representará a sexto grado en el concurso de ortografía.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Muchas empresas pintores cantantes y actores se al&amp;#237;an en contra del hambre y los gobiernos de sus pa&amp;#237;ses los apoyan.&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Muchas empresas, pintores, cantantes, y actores se alían en contra del hambre y los gobiernos de sus países los apoyan.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Muchas empresas, pintores, cantantes y actores se alían en contra del hambre, y los gobiernos de sus países los apoyan.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Muchas empresas pintores, cantantes y actores, se alían en contra del hambre y, los gobiernos de sus países los apoyan.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Despu&amp;#233;s de terminar sus tareas Daniel comi&amp;#243; lav&amp;#243; y sec&amp;#243; los platos y llev&amp;#243; al perro a pasear.&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Después de terminar sus tareas Daniel, comió lavó, y secó los platos, y llevó al perro a pasear.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Después de terminar sus tareas, Daniel comió, lavó y secó los platos y llevó al perro a pasear.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Después de terminar sus tareas, Daniel comió, lavó y secó los platos, y llevó al perro a pasear.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Catalina y su familia no saben si ir de vacaciones de invierno a Uruguay Chile y Argentina o quedarse en casa.&amp;#160;&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Catalina y su familia no saben si ir de vacaciones de invierno a Uruguay, Chile y Argentina, o quedarse en casa.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Catalina y su familia, no saben si ir de vacaciones de invierno a Uruguay, Chile, y Argentina o quedarse en casa.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Catalina y su familia no saben si ir de vacaciones de invierno a Uruguay, Chile y Argentina o quedarse en casa</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Juan Rulfo y Carlos Fuentes quienes nacieron en M&amp;#233;xico son destacados exponentes de la literatura universal.&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Juan, Rulfo, y Carlos, Fuentes quienes nacieron en México son destacados exponentes, de la literatura universal.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Juan Rulfo y Carlos Fuentes, quienes nacieron en México, son destacados exponentes de la literatura universal.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Juan Rulfo, y Carlos Fuentes quienes nacieron en México, son destacados exponentes de la literatura universal.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text />
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
        <item>
          <longText />
          <longImage />
          <question>
            <text>&lt;p&gt;Los muiscas y los incas que viv&amp;#237;an en Am&amp;#233;rica del Sur fueron pueblos precolombinos que ten&amp;#237;an un gran desarrollo cultural.&lt;/p&gt;</text>
            <image />
            <audio />
          </question>
          <answers>
            <answer>
              <text>Los muiscas, y los incas que vivían en América del Sur fueron pueblos precolombinos, que tenían un gran desarrollo cultural.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Los muiscas y los incas que vivían en América del Sur, fueron pueblos precolombinos que tenían un gran desarrollo cultural.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
            <answer>
              <text>Los muiscas y los incas, que vivían en América del Sur, fueron pueblos precolombinos que tenían un gran desarrollo cultural.</text>
              <image />
              <audio />
              <correct value="yes" />
            </answer>
            <answer>
              <text />
              <image />
              <audio />
              <correct value="no" />
            </answer>
          </answers>
        </item>
      </screens>
    </round>
  </rounds>
</click_to_choose>

