<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<proof_reading_pro>
  <title>Normas del lenguaje: comas y oraciones subordinadas</title>
  <directions>Haz clic en la palabra que va antes de una coma, selecciona el botón de coma y sigue con la siguiente.</directions>
  <directionsAudio />
  <sfxPool value="pool1" />
  <rounds>
    <round>
      <sentences>
        <text>Si Laura me llama por teléfono{,} la invitaré al parque.

La invitaré al parque si me llama por teléfono.</text>
        <text>Yo iré por mi hermana cuando ella me llame.

Cuando mi hermana me llame{,} yo iré por ella.</text>
        <text>Aunque me haya acostado tarde{,} llegaré a las 8:OO a.m.

Llegaré a las 8:00 a.m. aunque me haya acostado tarde.</text>
        <text>Donde quiera que esté ese lápiz{,} lo encontraremos.

Encontraremos ese lápiz donde quiera que esté.</text>
        <text>Festejaremos en mi casa si nos aceptan en el coro.
Si nos aceptan en el coro{,} festejaremos en mi casa.</text>
        <text>Aunque me interesa mucho{,} no pienso ir a ver esa película esta semana.

No pienso ir a ver esa película esta semana aunque me interesa mucho.</text>
      </sentences>
    </round>
    <round>
      <sentences>
        <text>Cuando llegue el verano{,}  iremos  a acampar a las montañas.

Iremos a acampar a las montañas cuando llegue el verano.</text>
        <text>Lo encontraré donde quiera que se esconda.

Donde quiera que se esconda{,} lo encontraré.</text>
        <text>Aunque no hayan llegado todas las propuestas{,} elegiremos al ganador hoy.

Elegiremos al ganador hoy aunque no hayan llegado todas las propuestas.</text>
        <text>Si me lo pide amablemente{,} le prestaré mi bicicleta.

Le prestaré mi bicicleta si me lo pide amablemente.</text>
      </sentences>
    </round>
    <round>
      <sentences>
        <text>Cuando sea conveniente{,} nos reuniremos todos en el salón de clases.

Nos reuniremos todos en el salón de clases cuando sea conveniente.</text>
        <text>Te llevaré al cine cuando hayas terminado tus tareas.

Cuando hayas terminado tus tareas{,} te llevaré al cine.</text>
        <text>Cuando haya visitado a mis tíos y abuelos en el pueblo{,} empezaré a hacer mis tareas.

Empezaré a hacer mis tareas cuando haya visitado a mis tíos y abuelos en el pueblo.</text>
        <text>Reconoceré a Patricia apenas la vea aunque la última vez que la ví fue hace cinco años.

Aunque la última vez que vi a Patricia fue hace cinco años{,} la reconoceré apenas la vea.</text>
      </sentences>
    </round>
  </rounds>
</proof_reading_pro>

